[跪求] 中學同學仔 你有能力促成停課

甲、致謝
乙、罷課理由
丙、參考做法
丁、後果與責任
戊、結語

甲、致謝
感謝各位同學支持。這一年，大家都不易捱，而我們，亦由年頭走到接近年尾；由政治冷感的「港豬」變到放眼世界的香港人；由追逐潮流變到聯繫他人。

對你們來說，不易。學生們能捱到今日，並非「當潮流愛新鮮」。

停課一星期，發生的事，很多，兩所大學遭受暴力對待與入侵，實讓各校友及學生痛心疾首，更遑論大學復課。相信有為數不少中學生前往不同地區支持運動，結果部份同學被困理工，亦有部份同學受傷。然而，亦有不少同學或許因應遇到家庭或不同的阻撓，未能罷課，每天在社交媒體過著漫長的煎熬，想出力卻無能為力，更需要面對社會的氛圍、身邊的同伴指斥和少不得的藍絲家人的各方壓力。結果每日都要追post, re-post，為運動出一分力。

如果可以，請明天各位都不忘向身邊有份支持運動的人說一聲「多謝」，適當的鼓勵很重要，亦不易做到。

入正題了。請各位同學不要放棄，引用魯迅的一句話
「橫眉冷對千夫指，俯首甘為孺子牛」
明天接下來的時間，需要各位幫忙。

乙、罷課理由
1. 奪回主導權，不作政府的棋子。
我們有充足的理由相信政府宣佈停課非為同學著想，只希望運用權力與官方喉舌「做自己想做的事」而非「做對的事」。如果為顧及市民與學生安全，又豈會容許警隊在校園內外，甚至醫院內大放催淚彈？而有關二噁英的分解的時間或禍害不在此作詳細描述，相信各位都明白。如顧及同學安全，政府理應安排有關人員到不同學校檢測讀數及推動一系列清潔校園方案，而非倉促復課。政府停課希望：
1. 給予社會各界（特別是家長們）錯覺，然後怪罪手足；
2. 後演變成「理大事件」，大舉「圍捕」、「威嚇」及「仁慈地特赦」學生，經過一輪恐嚇後便立即復課。亦「事後孔明地」解釋到為何昨晚有校長保護部份同學離開理大。而部份同學下場如下：

[突發］尋晚理大被校長接走出去登記嗰班要搜屋

2. 繼續給予政府壓力，「被停課」並不雅觀。
既然上一次，大家都成為「棋子」，倒不如今次重奪主導權。教育局上次宣佈停課，希望迫使社會責怪手足，政府能有體面地指斥手足。然而，如果今次由同學主導，促使學校「停課」，事情變得不雅觀、可接受。其實，上星期三政府宣佈停課當天，有為數不少的學校有「停課」或「被停課」（做法有很多）活動，資料沒有公開的原因莫過於學校與政府一貫選擇「臭屎密冚」的慣常，亦希望將各位的聲音壓抑，讓各位同學萌生「罷課無用架啦，收皮啦」的想法。如同學將明天罷課行動一同放出，讓各界知道，引起各界迴響，便能反守為攻，整件事將不會繼續「無用」。

所以，各位同學務必回到學校，一個讓你舒適又安全的地點。

丙、參考做法
1. 參考社會運動做法
相信各位明白「時間成本」和buytime 的道理，亦解釋到為何香港各處會有路障。同樣地，在學校的環境亦有不少現有物資協助各位。唯提醒各位同學需要注意安全，以不傷害為前題。如果可以，亦希望帶動各位同學一同做。

做法可參考以下文章
[黎明行動] 各種阻路方法成效排名

2. 因時制宜，學習如是
最近期的社會運動讓各位有不同的情緒，同學亦會不穩。學習表達情緒亦是學習的重要一課。我們容讓自己有情緒，當發現自己不舒服，需要一個空間時，鼓勵同學主動發聲，並找一個合適的空間，與同學說出自己的感受亦是情緒抒發的一種。如果可以的話，可以就住事件討論更多，有時真理愈辯愈明。

此外，利用課餘時間可以不停地向各位同學介紹「二噁英」，課題能涉及化學成份（結構、成份）、化學作用、物理性質及當中的禍害。有不少人亦有指出可參考當年越南戰爭使用的「橙劑」及其影響。如果可以，同學可以解釋為何現在不宜外出，亦可以運用香港地理的角度，讓同學明白避免前往香港部份地區。

請以和平的方式去向身邊的同學介紹，因為有部份同學或未能了解有關影響。顧及同學安全，即使運用上課時間，都有需要將有關資訊告知他們。

請記住，要和善地將你知道的分享給其他同學。不是他們無知，而是你知道太多。

3. 靜坐/人鏈/高叫口號
自行斟酌。目的是要促成全校都不能上課，被停課，如果能鼓勵不能停課的同學一同參與，Just Do It。

最後提醒：大家尚記得善德中學某老師與同學差點有身體碰撞吧？我相信此片段為少數例子。一般情況下，老師不會與同學有身體接觸與碰撞。

丁、後果與責任
凡事皆有風險。但請參考以下文章。

明日開始復課 黎明三罷已被政府視為失敗/降溫

「全城來撞你 但最後處處有險阻」
《十面埋伏》 陳奕迅

當日在理工死守的同學，警方正正播放此歌，他們當中的感受，相信你我未必能深切體會，但難受程度比各位在校所守的更沉重。再次提醒，他們登記姓名離開，將面臨被清算的風險，真正的十面埋伏，是他們。

作為和理非的各位，最擔心當然是「記缺點」、「見家長」，如何減低風險與如何避免責難：

1. 人數多！人數多！人數多！
學校未必能一時三刻作出回應。
學校未必能一時三刻處理在校發生的「黎明行動」。
學校未必能一時三刻告知家長。

2. 如何承擔
一同承擔。要多人一齊承擔。請記住「我們有罷課」，而非「我有罷課」。至於學校的「黎明行動」，與應對警方一樣，「我無嘢講」。眼見太多同學未能將這句說話發揮「淋漓盡致」，結果說多錯多。例如：「你再唔講我就話畀你家長知」，你亦只需回應「我無嘢講」，而非和盤托出。因此，學校是社會縮影，不是認罪，是學校搜證。搜證當中包括：翻查閉路電視、查問證人等。

戊、結語
以前我們沒有能力做，沒有能力反抗。即使你不能黎明行動，但願各位也一同發揮力量，最少學習到一句「我無嘢講」、「我不知道」，做到「不割蓆不篤灰」。文長，但希望各位能促使政府「被罷課」，將你們盛開的花朵，帶到校園，並分享給前線們知道，大家都在困難中爭扎，還望有朝一日煲底相見。

無言感激

完

612 721 831 101 1111 1112 1119 新屋嶺

面對現實，長期抗爭，分工合作

學校好似最多枱凳 人多好做事

推呀

推

push